［快閃英語］學好英文冇你諗到咁難

利申 英文廢
我見好多人學英文忽略咗最重要嘅一環
就係Collocation
Collocation係指 用字配搭

例如
「我睇緊電視」「我睇緊書」
英文會話 I am watching TV / I am reading a book
中文嘅 睇 係萬能Key 「睇緊女 睇緊電視 睇緊書 睇緊路」
英文嘅 動詞 就要注意配搭
電視 要用 watch
書 要用 read

又例如
Happy 呢個字 係 「開心」
但除咗 I am happy, I am very happy, I am not happy之外
你識唔識其他用法？

以下列舉 形容詞 開心 「Happy」嘅常見配搭字
happy adj.

VERBS
appear, be, feel, look, seem, sound
Outwardly the couple appeared happy. Andrew felt happier than he had been for a long time.
| become | make sb
Money won't make you happy.
| keep sb
He went home from time to time, to keep his mother happy.

ADV.
extremely, only too, particularly, really, very
We'd be only too happy to accept your invitation.
| completely, perfectly, quite
Mum seemed perfectly happy with my explanation.
| genuinely, truly
For the first time in her life, she felt truly happy.
| far from, not altogether, not at all, not entirely, not exactly, not particularly, not too, not totally
Her boss was not entirely happy about the situation.
| fairly, pretty, reasonably, relatively | just
I'm just happy to be back home.
| absurdly, amazingly, blissfully, deliriously, ecstatically, radiantly, ridiculously, strangely, surprisingly | clearly, obviously

PREP.
about
I'm not too happy about her attitude.
| for
So you're getting married, I hear. I'm really happy for you!
| with
I was quite happy with the way things went.

如果你學一個字 但唔學佢嘅配搭詞 唔學佢其他用法
純粹係 I am, he is, she is, they are
咁你只係 認得 個字
你冇學識點樣用呢個字

講多一個 常見好多人用錯嘅字
Cost 大約譯做 「值」
Q: How much does this cost?
A: It costs $10
聽落冇問題

咁如果問返之前呢？
Q: How much did this cost?
A: It costed $10
咁就唔啱了

Cost呢個字 指 「值」嘅時候
Past Tense 過去式 都係 Cost 唔係Costed
Costed係指 「估價」
e.g. I costed this job = 我對呢件工作做咗估價

所以係
Q: How much did this cost?
A: It cost $10
咁就啱啦

所以唔好見到 有Past Tense喎 過去式喎
加ED 就實啱啦
要知道一個動詞都可以有幾個意思

覺得好難 睇新聞 好多生字唔識

講多一個Collocation
Promise ＝ 承諾
如果當名詞用

promise noun

1statement that you will do sth
ADJ.
big
He makes all kinds of big promises he has little intention of keeping.
| rash | broken, unfulfilled | empty, false, hollow | vague | binding, firm | campaign, election, pre-election

VERB + PROMISE
give sb, make (sb)
You gave me your promise I could use the car tonight. I'll consider it, but I make no promises.
| fulfil, honour, keep | break, go back on | extract
We extracted a promise from them that they would repay the money by May.
| hold sb to
The Opposition is determined to hold the government to its election promises.

PREP.
~ about
They've made all sorts of promises about reforming the health system.
| ~ of
promises of support

你可以話
He fulfilled his promise, he kept his promise, he honoured his promise = 佢遵守承諾
He broke his promise, he went back on his promise
佢反口

咁你話 喂 我好耐啦喎 點樣再進步？
咁就要學啲 比較唔常見 但照樣有人用嘅 配搭
We extracted a promise from them that they would repay the money by May.
你話 Extract 唔係 「抽走」「拎走」咁解咩？
啱 咁樣係一個用法
但你查字典睇睇

Extract可以指
obtain (something such as money or information) from someone unwilling to give it.
"I won't let you go without trying to extract a promise from you"

咁你同時 又學到Collocation 「Extract可以跟Promise用」
又學到 Extract 呢個字嘅新用法

你用呢個方法學英文 先係學緊
唔係記生字咁簡單

你追呢個Po追貼啲
我諗到嘢會放上嚟講

發音 拼音都係 SAD
BTW thanks 巴打

英文發音係有啲難度
但英文比起 例如話法文發音 少咗強制連音
如果係好輕嘅連音
Nothing at all (at-all) 其實聽多一兩次都聽得出
聽 相當應該冇咁難

同埋英文文法比較合理 少啲變化

最難得覺得係 on of for in to呢D
呢排睇緊哲學書 要好準確咁理解呢堆野
一個介詞唔同成句野意思都唔同

BTW 打機都可以學英文
例如Coin完來都可以代替money
又例如 用下Greeting solong farewell代替外hi bye當然so long同farewell係指有排都未必再見

廢啲講 憑感覺
雖然係有正確用法
但Preposition我覺得用錯都唔係問題
鬼佬都會溝亂用

呢個只有睇得多聽得多 記咗佢
啲Grammar書教你 乜Logic點樣分 In On At
都係理論化件事

呢樣真

英國鬼 成日都話 「See you later」
其實唔可以照譯 「轉頭見」
純粹係 「我走先」咁解

好似 「得閒飲茶」
唔係真係想約你飲茶
係常用俚語去講 「遲啲約」

屌佢老母，英文老師從未教過有costed呢個字。
剛才睇完你篇文再google先知原來有

Anyway 話明快閃
不定期更新
諗到先再放上嚟

我自己好鍾意聽Podcast
聽 名人訪問 其實都學到好多嘢
同埋 因為係名人 你大興趣啲
推介
如果要揀幾集嘅
Seth MacFarlane / Sacha Baron Cohen / Alison Brie
George Clooney 嗰幾集我有翻聽過唔少次

但其他都值得聽

catch you later, see you around

善用不推文回覆
唔想上熱門

英文U的留名學英文

LM學野

Lm

不推文回覆啊

推文回覆我唔更新啦

pin

好post唔是應該推比多啲人睇咩？

啱啱先睇到，sor
不推返先！

巴打 成日我啲Po都見到你

低調啲
同埋 有心學嘅人會自己Search到
唔使推上面

Lm學野

想問吓巴打們
如果英文根基好差應該點樣開始
一開始應該增加自己嘅生字數量先
定係學好文法先

LM學英文

好正

可唔可以教多啲

口語同埋啲 Informal 英文先係最難學

collocation呢點講得好中
有多聽多睇 但好似冇乜效率咁
係咪買本collocation dictionary集中咁學會好啲？

仲有仲有
都知講野中英夾雜
其實係兩邊語文水平都唔夠純熟嘅表現
但除咗咁冇乜機會練習到output到
樓主有冇啲咩建議啊

留名

你推文回覆
唔教你

Dough, bread, benjamin, mulla都得，不過好slang

如果係普通問題
係度留言OK

TG係 如果有好Specific嘅嘢問
先Consult吓

屌 又冇不推文拉返

鐘意睇動畫嘅可以睇dubbed animation學美式英文

不過，大部分都冇字幕。有時聽到唔常用嘅字好難可以揾番出來。

So this may be an half-assed idea. Hope you doing well

打機學英文
Darkest Dungeon
Sunless Sea

樓主有冇web/app推薦去學字吧配搭？我睇同聽都冇咩問題（c1-c2中間）但寫就好難寫出c1程度

字嘅配搭打錯

推薦一個channel俾大家，可以免費練習講英文

如果大家鍾意 「研討/吹水」嘅format，可以加入Super Serious English Channel

成員有喺英美加讀書、工作嘅人，亦有香港大中學生。

開咗discord account就可以加入

每晚10點都會有吹水session，內容由grammar、句子、語言結構、英文電影、歌同文化各樣討論都有

唔使用Web啦

睇終審法院判詞 學到好多嘢
啲大法官全部都係名校出身 有修養有學識
學佢啲用字遣詞

你睇四五篇 真係學佢啲行文用字
包你進步神速

利申 以前自己都係咁學

OK啊 Join咗

會唔會有藍屍係入面？
有我就DKLMH

無知一問 判詞會唔會太偏向law嘅context(或太formal) 常人學完難啲apply落日常生活？